---
title: Python 进程
tags: [进程与线程]
description: 本节课主要学习了<br>进程的基础知识
date: 2021-11-13 22:53:04
categories: Python
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-11-13/3.png
---

### 进程

#### 什么是进程

- 进程就是程序执行的载体

#### 进程在生活中的应用 

- 我们打开的每个`软件 游戏,`执行的`每一个python脚本`都是**启动一个进程**
- 软件(游戏, 脚本) == 进程

#### 进程的口粮

- 每一个进程像人一样需要吃饭,他的粮食就是:内存和cpu

#### 多进程

- 主进程创建子进程
- 父进程创建子进程

#### 多进程的执行方式

- cpu分配空余核心给进程

